［26］考緊26？你問我答！（10）

咁就追到10 仲未有牌啊 屌你老味

新post LM

LM

咁早開新post

未考嘅巴打加油呀

lm先
呢幾日去問下價

學26真係好後悔

報駕院定出面報好

見到你係上個post心郁郁，去馬啦巴打

強制超耐，而家路試快

報左強制再諗，到時睇下排期情況點

我架R3快d到啦

Lm

出路試期俾我未

拎左學牌未

未 私家車p牌未拎 電單車學牌都未拎

應該有學牌就有排期信
等個零月

我心急不過唔好要我續學牌就得

我都等緊我架H2
人生2第一次就比左佢

我唔飛車架
我用黎返工代步 唔想同人逼咋
快d到啦

你等左幾耐吖

一陣咋

落雨快期排一個月

而家考緊路試果堆
同排緊路試期果堆係幾時報既人？

上年5月尾

3月中肥，7月中考
元駕

我真係公起你呀

只要唔緊張就贏左9成 各位加油

今日華dee 巴打都考 唔知佢點呢 快啲上黎報喜

考完，乜都做捉都肥左

望曬鏡都比人剔左無望

好灰

剔邊行

控制細剔 剔曬

每3秒望鏡果啲做足 路口收慢望左右做足 停車開車盲區做足

佢剔左我停車未有查看交通情況

會唔會你shoulder check 動作太細 考官睇唔到

聽日3點大球場 開始緊張

好大動作啊 停車我都每幾秒番頭擰

上左2波前面學車慢 我用尾制拖慢

停燈用兩個制停 擰頭

佢停燈話我 淨係用尾制

慘 睇黎考官唔想比你pass

最慘自己都唔知衰乜大野

軚盤控制不當都比佢剔左 wtf

你剔嗰啲我全部都剔哂咁滯，不過係細剔

我都細剔咋 不過佢剔左好多細 兩個大

已經夠你課金

我得7個細剔原來算少
Btw仆街了，我上次post成績單show埋個考官資料

巴打睇黎你係車手
你整左p牌未？

睇返之前d師兄講真係睇考牌官,尋日有師兄話冇收腳架都pass到,個時上強制阿sir明明講過冇收腳架等於46冇關車門開車係即肥

整咗了，如無意外下年64可以甩P

係架 預到心情差既考官都幾大鑊

由入箱到拎 用左幾耐

我27/5 pass ，2/6去郵局磅完俾左$3之後寄出平郵，8/6收到掛號，記得俾足郵費

嗰陣考貨van 起步死火都照pass
香港考車真係好睇考官 個個把呎都唔同

下

我大剔 = 無用手掣 + 唔啱波段

我停車兩個掣停

有上3波，前面慢車我用2波比油拖慢

佢兩大剔肥左我 好無癮

想問報左a1路試但係想自己拎學牌唔想比佢地搞太耐 咁樣得唔得的

佢同你講要等幾耐？
考完老強已經心郁郁想出

Ching請問3點多唔多家長車校車？我都係3點幾

明啊。。我都係，要等到年尾先考，10月尾先練得路試，大家中間既時間係點渡過的

貴記？

元駕

其實我覺得要成個考試流程，都要比個考官感覺到你係會安全駕駛呢樣好緊要，起步會搖一搖，駕駛唔夠流暢，窒吓窒吓咁，細剔都有機會變大剔

嚇到我唔知點算

儘量放鬆啲，唔好理個考官喺邊度望你，除咗打8字要聽佢指引之外，其餘可以擋我透明，有幾多戲交幾多戲

擋佢

講咁耐你就係考官

天光道殺手就係喎

終於搵到有人係寄 原來都幾快

係咪寄 身分證副本 黃紙 支票 住址證明就得？ 學牌洗唔洗寄

係，學牌可以唔使寄

Thx

上年7月尾報，1月老強，無幾耐之前pass，元駕
同樣元駕，識一個師兄上星期fail咗，9月再戰路試

你都幾快 我6月中報 11月強制 原本3月尾路 肺炎延到5月13考 5月13落雨 再延到今日pass

我都係元駕

聽到唔少好人考官都係元駕

我停車落左n波同2波停車都pass左
真係好睇考官心情

我個人認為考左先出
學牌出車缺點多過優點

我11月尾報 8月尾考強 都唔知幾時先考得路試 見呢排路試啲期好似好快咁

Wtf

你地越講 越鄧自己唔抵

撞著個咁嚴既考官

咩場
考官咩樣

做定心理準備先

沙駕 長方框眼鏡

如果我到時撞正同一個，肥埋我
我會幫你報仇

今日早我兩三個字 有個看似鬆手啲

這些機會不屬於我的

我剩係知道有個矮小伯伯會好好人

今日唔見，另外果個肥肥地的

唔小心n波點搞 舉手講定無影腳上返1波

老閪都舉手
無影腳除非有練過否則好易落右腳
利申：就係因為咁肥左

聽人講無影腳考官會當失平衡
所以唔好搏 舉手講唔會肥 失平衡會

彈腳轉一波
扮野咩都冇發生

我練過我真係練過

有冇人講下彈彈腳點樣會肥

係唔係好老？同埋無框眼鏡？

鴨仔腳當失平衡
有時「撩」駄把都可能當失平衡
總之上腳落都一下過，唔好踏多步/拖腳

佢落左黑鏡睇唔到 黑黑實實

黑框鏡

啲考官每日係運吉署抽籤再分去唔同考場唔存在好人考官經常會只stay係元駕嘅問題

真。抽籤

失平衡定義好廣 之前見人考緊8字 係咁以chok 左一 chok 都計左失平衡 直接fail左

唔撚係嘛

行車期間，雙腳一定要踩實，一離腳已經可以fail

我仲未收到回覆
利申：元鳩

本身8號考天光道 早兩日收通知 7月9號考

李健

都係用返海鮮個句 心態問題
你出部車跟返學牌規矩既話 唔會反對
好處係拎多d揸車經驗 不過出得R3對路試幫助唔大
都係過下揸車癮
壞處係易揸壞手勢 你唔會用考車方式黎揸
久而久之有晒壞習慣 唔係人人都改到
心雄甩牌出事又麻煩 有板你睇 小木木
臨考背負個壓力又大
依家考期咁耐肥左又要續多年學保

岩
所以我係考到先比訂

心態 好緊要
唔係就個個變大木木.......

Sorry唔係好明，撩駄把即係點？

10月先考路試
好想早d上堂掂車
但好怕熱死

涼啲先啦
月頭練強制已經熱到傻

駄把唔定chok黎chok去

元朗 本來5月尾考 落雨排到7月尾先考得

想學應該報邊間駕院

其實都明嘅
自己本身揸開46
就算出車都應該會識分輕重忍到手

不過而家排路試算快
老強都等咗半年
唔差在等多幾個月
(同埋唔想嘥錢買學保)

想問下有無巴打知道walkin運吉署搞p牌得唔得？
班大帝有無開工？話晒佢地條命咁矜貴咁驚武肺，摸門釘就仆街

冇得就咁walk in，郵寄啦，我幾日就收到

大木木moto vlog變行山vlog,真係自己攞黎

強制係咪得沙田揀？ 我見香港駕院元朗又好似冇強制考

聽講沙田要排好耐...

元朗有呀,不過元朗應該仲耐,我上年報都要七個月先有得考強制
不過想考就報喇,越諗只會越耐

呢個天氣，尤其落過雨後出猛太陽，鬼死咁熱走去監考電單車，個個有得涼冷氣就係考電單車無，所以個個都想即刻肥佬唔使考咁耐。

奉勸呢排考的師兄，揸得爽手啲，等個官快啲返去抖下涼。

我黎緊想考26 睇下車幾錢 法覺二手價錢 買新車仲好 電單車係唔知係咁 定 潛在規矩大劈巨價？

我上28car睇,19年msx125賣成3萬2，真係比多2,3千出新車好過

尋日pass老強？ 我都係10月尾路試

尋日考完老強 今日仲攰緊

唔駛做ck苦主 所以個價咁硬？

上月頭pass, 沙駕
不過我都唔想夏天黎路試

啲價唔準架，有啲賣完會改價
19年預2萬8左右

係咪講緊我呀 Sorry
以為無乜人理我
考到牌了 1 Take Pass 大球場

乜撚都唔識 未搞入表

恭喜晒 因為我同你考同一日同一個時段 所以想關心下你

Dee哥都搞掂埋

我大球場考 一直都係卡個8字
考朝早9點 屌老味 我要操 6:00-7:30
天未光已經出門口
因為7:30-9:00 禁學

好彩個段時間人影都無 操到我唔想操
柯個屎返去報到
打到8字贏咗8成了

唉 屌 考到牌先係最煩既開始
玩車是一筆支出呢

你聽日好醒醒定定，呢期呢度啲巴打好似幾易pass咁

自己有車真好 我淨係試完車就直接黎料

我無呀....係租車架

我諗住星期日就去寄信

無支票 係咪要親身去了?

聽啲早一個月拎p既師兄講無得親身去 去到都要入信箱 不過唔知而家點

我琴日先被呀蛇屌完

我考前一星期都係，最緊要記住自己衰乜

我好快啲有期上堂 快啲學打8字

好想*

練車都有啊蛇理你？

轉波不適當，停車不適當
仲唔小心超速

講緊學院呀蛇

你上果個駕院模擬考試？

考期改到去九月尾十月頭。。。
BTW RR150 出左學牌

係，錯到冇mood
之後唔知自己做乜

聽日無錯就得架啦 駕院果個wfc
利申 我無上

希望啦 呢度個個師兄都pass咁制

唔洗比壓力自己喎 考幾點同邊到

記得前面架車郁咗先好擰頭準備開車，永遠保持大約一架私家車位嘅距離，其餘啲動作自己執生

日頭 天光道最早個個
唔自爆連登

聽日黎睇你表演

我琴日有咁做。

停車不當，我係安全島後面有位比車攝，佢話我做咩唔停島中間。
但我記得島中間唔比停車架喎

冇黃格就停得㗎啦

問fd 就5050
有d話停中間會影響路人 而肥
有d話停中間無問題，如果唔係就會被考官剔停車不正當

我覺得頂多細剔，如果你其他嘢做得好好嘅話

算啦
我盡量輕鬆考啦屌 唔諗咁多

等呢日 等到個人short short 地

啱啱打去新觀駕問，佢話11月先開始上強制試，我有冇聽錯... 沙駕又冇人聽...

請問點睇得出你淨係用腳掣

佢有時會行到好埋睇，同埋你有無伸手指出黎拿brake其實好易睇

所以從來都講減速係要用晒頭尾brake，唔好成日淨係用尾brake拖慢，呢個只係強制試可以接受

咁收慢個時作狀手指擺住頭brake度有冇用呢?

點解要作狀呢？ 咁正常嘅駕駛動作，點解要扮做？

因為我都慣性用尾brake先收慢,到臨停先用埋頭brake一齊收停部車

咁就練啦，又唔係難
都係個句，你考完出黎揸一樣係要咁做

咁我都練下每次收慢都用埋頭尾brake一齊用先

老強合格左架啦
唔知考慮出面定駕院好係因為係街練八字要等好耐先練到一次，但駕院又比較貴

天光道練8字通常都喺常樂同樂富運練，有位就練得，你講話要排隊應該係要偷入敬德街，我自己就喺出邊練熟晒先會入敬得街偷練

係駕院練8字，有人個時咪又係要排

你話駕院有優勢嘅可能係某啲院排期快啲，但呢排啲街期快左咁多，基本上我覺得駕院無晒優勢

可能係時段問題啦，我咁多次去駕院都冇人練
等我比較左價錢先再決定
排期快慢我就覺得問題不大

屌 出街肥左 入左空波佢唔俾我落腳轉返1波

舉咗手？

點會唔比，你冇舉手呀

舉左，佢唔俾

自己車考牌唔計架車，要幾多錢？
已知路票$510同學習駕駛執照$548
另多學保話註明考試要加錢？

你第二次呀？第一次一定比架喎

係唔一定比架，睇考官
佢唔俾嘅唯有無影腳搏下囉

又要睇考官心情？

唔使加錢架，自己車除左車錢就無其他特別野

不嬲都係架啦，睇佢肯唔肯放你一馬

佢直接話：無阿，肥左架啦 屌

第一次

因為落左右腳?定係行緊車個時落空波?定係停燈位先知落左空波?

價錢一定係街平啲
其實8字排隊你練開就知唔係一個問題, 大把位可以練, 呢到多人咪去第二到

燈位，我無未問就落，我問左佢唔俾，試無影腳，結果入唔到波落左右腳

我無影腳轉一波，運吉得左
唔知係咪考官睇唔到，定係心情好

咁撚狗

想請教下邊度可以搵到強制試既指定駕駛學校名單？
我上運輸處都唔見有
定係所有駕駛學校都有得報？

同埋我見新觀塘駕駛學院同香港駕駛學院個網都得全科課程報
想淨報強制試係咪一定要親身落去

準備學牌出車
11月尾路試

咪4間駕院學院囉

無錯, 淨報強制係要親身直接去學院報 (唔係去門市/MEG)

謝謝你

就算無影腳得左，佢都可以話你空波滑行，撞正呢個算唔好彩

學車諗緊出full face 好定開面🤔
agv k3 or 台仔好呢～

不過點都要試架啦

我出車都繼續開面, 反正又唔係皮

唔關皮唔皮車
磨下巴就知

好糾結咩色好

咁快排到十一月尾？

6月9pass老強 沙駕

5月9先啱 sor

係咪因為之前有其他野令你肥呀？

二月報左新觀駕，岩岩打電話黎話11月先有得上堂
係咪畀人伏左，定其他人都係咁耐
咁搞最快都要下年先有得考

我同你同一日同一個地方
但我跟a1 又要加學牌 所以未有時間
你路試都係考沙駕？

一個大剔咋

啱啱打去問，新生都係話11月先有堂上

係
我駕院全餐

其實有需要時，大家練定無影腳都好。

不過，大家要注意下，二波去一波時，隻腳唔夠力鋤落去，變左空波。

除左力, 或者踩多幾次之外, 我阿sir叫我可以唔駛拉盡晒極力子黎轉波, 試左發現的確易入波左, 原理就唔知啦

唔係拉盡離合器先容易入到波咩？

我之前揸M仔唔係, 大家可以自己試下

路過講下：
沙駕路長考期耐，一條線停十幾支燈，又跟學神，燃燒鬥志

元駕唔知
鴨駕路短，不過大把野挑剔，考試例牌塞車慢車，淨係短距離起步停車都玩死。
天光道路短，有學禁，不過普通野，又多駕校做補鐘同考試，斜8大把地方練。
大球場開放式8字任練，都有學禁路段，但難度比天光道複雜。

而家天光大球場都排得快，好好珍惜優勢。

Ken sir話齋，3轉2，2轉1，1轉1停車。

記住口訣，1轉1係確認你無入空波。

睇Ken sir片係全面d

有冇試過唔落右腳
左腳勁快咁落番1波

追post啦

我 考官冇出聲

路試係可以2波落完1波幾秒先停車？
我成日覺得強制要一個車位內踩落1波再停仲煩

我都係2月報新觀 尋日過老強

你個考官都幾嚴⋯
係咪無同啊sir打招呼

點解會差咁遠

一早報黎都無用

認真你條氣唔順的話可以投訴佢，你張黃紙有考牌官個冧巴，email講返個情況出嚟，同埋睇吓佢有冇大剔你波段控制不當。
因為你停車果陣係冇失平衡，係單腳轉波先會咁，有足夠理據可以投訴

現實有冇人成功過

聽過話有人上訴成功，重考一次，不過會有兩個官睇住
再講考牌官份工咁舒服，點會唔驚人投訴

我剩係想同考官開開心心渡過呢十幾廿分鐘
你開心 我開心

我5月尾報新觀駕, 8月中上堂 唔通佢上堂時間改左?

記得所有嘢都爽手啲，路線講解答佢答得清楚啲，係考官都鍾意個考生快靚正

今晚訓唔著

我係去新觀門市報

仲有要非常好禮貌，唔該前唔該後就無死，要誠懇啲

記住有甩漏記的話要扮傻仔，唔好懶醒

想問佢係剔失平衡 定空波滑行 定未能入波

可能我係經meg報所以咁耐

排得咁快既 我11月報 7月尾先上堂 沙駕

你強制？

係啊

我都係11月報 6月頭考完
都係沙駕

我11月尾啊
8月尾先考

巴打緊張係一定，見到阿sir記得打招呼
當練車咁得架喇

做到同囚咁
Good morning , sir 1
Good morning , sir 2

我上強制時話，踩左落1波拉住極力子溜1至個半車位係可以接受範圍。

你預2波轉1波後3秒內要停哂部車。

由於考26係好多時學考係唔同車，波路煞車極力子真係要試真先去報到，早到考場就多啲時間試。

當日我上一個考生，3波停車交車都pass，我上車一著車時發現，佢真好彩。

20歲仔草緊錢買/學26
睇左陣post好似好難咁

試都未試

加油

爽手啲係真嘅
開車都係
前面無車 有得比油就比油 唔好懶係安全
越慢越多變數

個人心得

希望第時可以學到識揸你個名個款車

強制最尾係咪玩衝著燈？如果係著到燈 停到車 死火都無問題

今日老強第一堂補鐘，重係做唔好
一係太埋線撞雪糕筒
一係就落左右腳

唔比死火

你一定仲係有望地下嘅習慣，要搣甩佢

係
同埋畀唔到定油

唔使一定定油，要去感覺個速度快定慢，唔好太慢就得，放膽啲，揸26一定要膽大心細唔驚炒

望遠就解決到所有問題

想問下依家強制要排幾耐

聽阿SIR講2021

強制得駕院有

理論上係
實際上你直接去果間駕院度報先有得單獨報強制，出面啲門市都係綁埋你要報佢啲班

觀駕係可以直接踩上去報
其他地方真係唔知要問各位手足，但理論上應該都有
同埋唔一定要報返駕院考場

放心我果陣自己報46都報到一碌柒咁
如果你係出面報套餐，PASS左強制攞張紙去俾代理佢會同你出學牌同排期
如果自己搞咪PASS左去運輸署出學牌，TD82咪填電單車路試
唔係駕院既考場得港島大球場同九龍天光道

一定要考左強制先有出到學牌可以報路試
面強制只有駕院有做(政府外判)

你係咪撈亂哂啲次序，你睇清楚我寫乜先

唔洗
TD82係路試同筆試
呢個係強制試PASS左先有資格填TD82

係
但講明先其他駕院我唔肯定有得單獨報
如果怕搞手續煩報套餐好過，反正電單車係點都要補好多鐘，補鐘可以搵出面私家師傅

唔洗客氣

第日你學完試左教返其他唔識既人就得

利申：7月考老強

加油

下個星期再試
呢個WEEKEND去踩單車逼自己習慣望遠

其實大家要計下數，強制試1日大約考30人，一個星期有幾多場考試，每個考場1星期考最多2日已經好盡，考試的進度永遠都消化唔哂報名的進度，所以大家有興趣就去馬，唔好再諗

mk巴

自從復工之後，我認為排期快左，係因為運輸署會keep住星期六考牌一段長時間，但強制試消化速度有限，與其要問排期幾耐，不如問自己有冇錢報。時間係自己擠出來，就算射波都要去。

同意,加上今年都預左冇旅行去,不如用公司大假去學車,點都有數圍

考完老強 幾時拎到學牌

請問新觀係咪一定要上唒強制abc三堂先可以上電訊廣場office買鐘同約時間補鐘？

我跟駕院考埋路試,五月中pass強制,六月頭先send sms我有學牌拎

咁快 我都係五月中pass老強 但依家仲未有學牌 8月中就考路試

3個月就排到路試咁快

沙駕轉去元駕 好似話沙駕就強制快 元駕就路試快

46填完td90琴日掉左落普通郵筒寄 唔知26學牌快啲定46p牌快啲呢

假如三十歲人諗住考電單車代步(北區去新蒲崗)會唔會好不智

考到個牌去邊都得啦，周街都有大叔揸，卅歲算得係啲咩

肥咗啦
打8字同一時間見到上下有車
緊撚張

唔會,點解會覺得不智?
利申:3X先考

冇時間你停車咩？下邊有姐應該考牌官會幫你頂住

自己緊張打到下面上黎時候 比油上去
架車一出現 即刻停比佢 就落右腳

基本上嗰度出入嘅車會識得就你，如果唔係太接近應該繼續打到啱晒位先停低

邊間駕院排路試最快肥左一次
依家諗緊繼續搵街師傅 定跟駕院算
依家排期又on99咁 無得直接排

就係緊張，考官話做咩停比佢
我咪講左會揮手你先停讓比佢

好撚灰

考官都鄧你唔抵
下次努力 放鬆心情

元朗路試快

剩係得打8字係大剔？

係

咁你明個考試點玩啦，再練熟個8字就得㗎喇

慘，7日後睇下拎唔拎到快期再考

只可以講 獨市生意 佢鍾意既 一星期考10個 你都吹唔漲 係咪都要幫襯佢架啦 洗乜同你急

想問星期六1點左右常樂會唔會好多車出入

下午嗰個時段係學禁喎

咁冇嘢喇希望聽日順順利利

其實肥8字，因為肥梗，路試佢唔會點剔你，你未必知真正點玩。因為report已經夠寫

報強制最平應該係邊間？

唔好諗，呢排無乜26快期

強制間間一樣價錢

新觀駕同沙駕邊間好啲

我都肥過八字

起碼你有得出街呀

新觀啦，車新，場新

考我個伯伯好好人

其實連登有冇人統計過26路試重考次數最高係幾多次

個人覺得新觀啲導師都有心機教 有個梁sir真係好有心 唔識真係揸架車係你隔離陪你行
利申： 新觀過老強

我想講啲車都開始殘

我識條友四月nktds報,五月上堂,今日考⋯

重考有冇師兄有快期

想問吓咁多位ching，如果宜家去報強制試，11月先上堂係咪正常？

係，快啲報，越遲報只會越耐

撞手神可能會有

我3月尾報 七月尾考老強喎

報返原本間學校算？

諗緊邊到報跟路試好
沙駕最近我
係咪主要睇方唔方便？

睇下你想唔想次次觀塘練車je,同埋想唔想要私家8字黎揀

方便最緊要

常樂無學禁啊

有
有㗎

去樂富練8字啦

想學係咪得沙駕元駕新觀駕3個地方揀?

條友頭盔無扣帶，肥咗

屌，同私家車冇帶安全帶肥一樣咁撚戇鳩

如果我淨係報強制，之後再喺出邊搵師傅會唔會平啲

肯定平時學車都冇乜點扣

竟然....上強制第一堂阿SIR有講嫁喎

元駕同沙駕
大家點睇邊個場路試易啲？

一出到街好多人有得懒就懶

一諗到肥左要重新排過真係唔想有閃失,技術唔夠肥心甘命抵

岩呀，練8字任何位都要再打到
如果你係天光道

我都係a1 問過可以自己擺箱搞 一個禮拜左右到左手 仲未去排路試堂

9月平日晏就12點考天光道
有咩要注意

早一兩日自己去兜吓，或者考之前兜就最清楚

撘的士兜呀，睇一次就得，一係坐老豆車尾囉

通問而家學車
報名到考路試，一般要幾耐？

8-12個月

有無巴打知道，係咪要上左考試透視先可以租車出去？ 謝

最多係上導師堂啫，巧立名目地收你錢聽廢話

我下個月考喇 仲未租車出去，唔記得係咪要上透視遊車河先租得

我都係下個月考，下星期先上導師堂，都驚驚地唔夠時間練車

跟邊間？試下自己練，唔得就搵人補鐘

元駕呀，諗住星期六同日練，考個個星期請多兩日練，加加埋埋20個鐘唔知上唔上到手

個人來說，唔建議太忟去練，無時間吸收， 同埋而家太熱，每次練到好倦，雨天又唔想練。

如果得咁少時間練，要日日操先得，一星期操4日，2個鐘，唔好淨係8字，要有啲路試

元駕要遊左車河先

即係出去認左路先練八字會好d?

要監你上路試堂先，然後比你租車練。好似要過埋模擬試和一對一導師堂先可以去考

元駕 上完導師指導路面練習就可以自己租車出去練
考線透視 啊sir會解釋邊啲位需要望盲區 所以我覺得上埋考線透視再租車先會練到野

咁耐

其實直接報駕院考定出面考好D?

敬德好驚上膊富運右轉落山用一條半線

邊間強制最快呢

學緊棍van 學牌出年先過期 想學埋電單車 係咪要再比錢申請過張學牌？

呢期考電單車係咪比以前耐左?
元駕而家強制排到3月中, PASS左再跟元駕路試要再排多半年
夾埋1年零3個月...耐過私家車勁多

太誇張了吧，不過路試元駕應該係最快個間，我五月中pass強制，七月尾考路試，計埋我上年10月中報，唔洗考筆試，如果1 take pass都係九個月

沙駕9月報10pass mc出3月強制
10月先路

4個月唔算等得耐

想問下駕院巴打筆試pass左係咪要walkin去返報個間駕院到再安排強制堂同考期

#pass 今日考pass了

正路係 拎番張紙去排期

恭喜恭喜，訂車喇

快d拎p到時出車

d 阿sir見到佢無扣都唔提佢？

係囉，會唔會係啲過分突出個啲，我記得著gear個時阿sir都有提

亞sir不知幾想下一個，呢啲考生又唔使鬥原因，1個已經夠寫，又可以返去涼冷氣

其實好睇你本身個底，當然練得愈多愈好

我上7堂（每堂2節），天光1 take pass
本身諗住5堂，但肺炎&落雨改期，考前加練一堂

利申：可能踩咗幾年road bike，平衡上掌控得好啲

感謝巴打

你終於考到筆試

過兩日考問定先差唔多已有心理準備強制排到3月

我想問整p牌，依家係咪淨係可以寄信？
親身上運吉署整得唔得?

揸正黎做要寄/擺箱，亦可以試下預約偷雞，但未必幫你做

今次toyota你咪算好彩，如果係賓利.....

貴車就保險啦

其實最好最穩陣一定去敬德，仲要日光日白去。
自己模擬哂2條線點行，再自己檢討執手勢。

如果玩到要保險索償，使唔使重新考過強制

準備報電單車
邊間師傅好車好？

有無46牌？有就直接去4個考場報左強制先。
以時間計，新觀塘最快，價錢就4間一樣。

考完強制先再諗跟邊間。

46牌？

學牌1，2牌
過左期

想問學牌 1，2號車
過左期
想學埋電單車 要點加

唔洗加住，因為你要pass左強制先可以出學牌學車，所以你應該睇下自已想快既就去新觀駕排期考強制先，又或者就自己方便既駕駛學院排，時間唔會等人，有心學既就去門市報名

唔該你 咁我要去運輸處搞續牌先
再即去新觀駕？我新界西，有人叫我報傑師
但新界西有冇學院學車，路試唔想野野去九龍學

分開黎，你依家續個學牌係for你考輕型貨車

新界西可以去香港駕駛學院報考元朗考場，如果你仲未諗好就淨係報考強制先，到你pass左強制先諗路試，上面有師兄講元朗駕駛學院淨係排強制都排到出年

好 明曬 我而家搞左強制先

記住，係去四大考場報名，唔係去門市。

你有心報傑師，首先係報淨強制考試。門市係賣套餐，唔比你單獨報強制。

直接去4大考場？元朗係邊？

元朗南生圍涌業路 38 號

唔該曬 聽日搞埋佢
之後就續牌出學車

元朗西巴士站旁邊有穿梭巴士

好 唔該 我上網查查

唔係潑你冷水，我驚你考到46牌都未考到強制試

46牌究竟咩意思？

46=四個車轆，26=兩個車轆

哦明了 咁難考？

肥左強制 幾耐再考？

係排期耐

幾耐一次

頭盔 夾 眼鏡點攪

隨時tick未能在適當行車線上行駛，因為理論上揸車要行最左邊慢線
動作做足啲就得

元駕考強制等都起碼七個月

嘩 咁大獲 7個月 仲撚記得

我除親頭盔都跌眼鏡
戴con

一萬數夠唔夠考26

夠曬 比d信心自己

聽日寄拎p先 唔鬼等佢7個工作天

住北區, 諗緊報沙定新觀好
對26零認識咁濟, 駛唔駛溫咗筆試個D開始報?

我埋單$18000左右

埋單7200

嘩 咁貴

望遠 我都pass到應該無人pass唔到

暫時用左6200 強制練4個鐘用左1200

駕院全餐已經係$7700
強制考三次
路試一次
自己補鐘
街校補鐘幾次

係咪要等8日先去得入信箱
好想快d攞到學牌

過多幾日就擺啦 佢驚運吉署個邊未有資料姐

打算今晚寄

日日朝思暮想
我聽個frd講入完信箱仲要等15日先開始處理申請
咁即係成個月先攞到學牌咋

我計埋頭盔加手套，買左7節補鐘加埋都一萬二千幾

我第7日工作天就擺 之後一個禮拜左右就收到

其實咁急做乜，趕住考試咩？

本身2月頭學 2月中考老強
但係咁啱有事上唔到堂 到呢排先考

其實係想快d有得借人架車感受下

記住學車係為考試，祝你好運

提醒自己跟足規矩&安全駕駛

師兄們想問
我岩岩報左新觀駕
佢話等兩個月後會有人通知我上堂
係咪上完堂之後先會有強制試考期

等電話得㗎喇，頂唔順就打去催吓(其實冇乜用)，我都係咁等，等吓等吓，學吓跌吓，就會有P牌㗎喇

唯有等

大家係咪都係上第一堂前買頭盔&手套習慣左先呢？

可以感受下學院d頭盔先再考慮買唔買

買個幾舊水最渣開面個隻先學院個啲真係唔好啦
你有信心一定考到就課金買重手啲都得既
手套都買埋啦 佢地都係比勞工手套你 濕濕地個種

手套買3M啦，三十幾蚊對

諗下都覺得臭
d護踭臭撚到仆街

全黑都幾靚

護踭都可以買埋嘅，去單車鋪買平平地都有
頭盔同手套就真係買自己私家用啦
我好佩服anytime都用公家盔加公家手套嘅師兄

咁我自己準備定先
諗起而家咁熱d汗味都頂唔住

我學強制都係公家頭盔，路試就平平地買個300元

出現咗, 原來MK 巴就係

佢有紙頭套隔一隔既，我又怕論盡要揸住頭盔周圍去。

大家臨考路試前d練堂點安排

帶住個頭盔都聞到臭唔係講笑 初初以為自己個頭臭
買護踭用3堂又唔抵 又驚俾人笑裝備戰士

本身想，諗諗下都係算，要就禁學時間同路段，我住新界考九龍，如果成日要揸去果邊練都幾麻煩，所以都係等pass先算

利申：路試等4個月

話說岩先有位師兄常樂街練八字好似hi到架46，要賠錢

想問如果想係沙駕學係咪上網申請之後等佢打電話就得？

唔好意思有無地方睇到
沙駕精簡同全科課程有咩分別
新觀個網詳細D, 沙駕果個好似乜都無寫咁

其實啲46泊係個度都幾夠膽

我屌 3月頭報 10月先上強制堂

護膝 護踭一定要有？

點解我早幾日報新觀，要等到11月先上堂

我都未有通知 連個期都無

我上年10月報都要等3個人幾月，呢大半年又多左好多人報，又疫情停考，5個月唔算慢了，你試吓報沙駕元駕就知咩叫真正耐

買過個唔夾嘅

唔一定，護踭呢啲可以用公家嘅
但頭盔同手套最好自備啦

堂數分別，你揀完course佢內容有寫

公家都唔想用喎 學果陣一定要帶架？

新觀唔清楚
其他3間駕院一定要

咁撚on9 索哂其他人啲汗 焗鳩人買 學完又多樣垃圾要清

唔好咁講，保障你安全je，有時跌車傷得勁唔勁啲護踭有幫助ga

上個月報新觀，到宜家影都冇

比咗A1排路試，成個幾月都未有期

學車買黑鏡頭盔會唔會有問題

琴日網上報左沙駕 幾個月後先有通知？

冇上過堂1 take pass 你問我答

利申：學牌出車撚

想問下想考天光道線，學車有邊間推介同埋係用MSX125學？

鏗鏘，自咖都有msx

自咖即係邊間？

你打嗰名應該search到

ching係食全餐？我淨係報強制試，即刻知幾時上堂喎，只係未知考期（預計上完堂1至2個月）

我諗好多唔同情況唔知實期
有d應該完全未有任何車牌要考筆試所以無期？

你幾多號開始等？我都等緊

全科會有多幾節實習，又會有深進訓練同模擬考試。

你哋報沙駕係通常都係報精簡課程?

新觀個邊好似平D, 我見你哋評語又話新觀新D
心大心細唔知揀邊間好

我上年10月報我精簡比我揀,唔知有冇得叫阿SIR幫我做個模擬考試

其實報邊間係睇同自己屋企近唔近定其他因素
另外 宜加上網報係咪年咪先開始上堂？

年尾

有
一堂六百幾

唔該師兄
六百幾係有D肉赤,不過起碼知道有咩要改善

多謝deliveroo同埋foodpanda正仆街令到咁多人走去考26，排期要咁耐

遲d開放電動單車，d外賣仆街唔洗個個尻衝考26，排期應該快番d

五月中

想問如果考私家車定輕型貨車比較好?thx

我5月中係meg報
收到新觀駕手機訊息叫我去排期
7月中上第一堂強制
唔知有冇改

有無人統計過 唔合格主要肥邊幾樣野多

黃金右腳，一緊張就出事

唔擰頭cut線

46都會做既動作 反而26咁危險都唔做
都幾難唔俾人肥

擰頭
與物體太接近
8字

原本六月頭考，但臨時寫信改期，
新考期10月28號考。

出左RR150學車，愉快學車中

10月好，無咁熱，我上年都係10月練車

個個都操到8字熟哂，係漏左路試唔熟

唔係囉
我8字係超熟
去到考之前練個2次都跌腳

好緊張

分享下俾pass左強制試既人
認真，我覺得學牌出車既人上唔上堂都冇咩所謂因為只要你成日揸，操得熟，可以完美咁控制到架車冇咩可能會肥技術上既項目(斜路8字嗰啲）至於望鏡呀，擰頭呀依啲動作，上YouTube睇下片，自己跟住做返啲動作就搞掂因為動作上既問題你有上堂都有可能會肥

至於有人話學牌出車會好易揸壞手勢依點我真心唔太認同，因為會唔會揸壞手勢完全係取決於你心態問題以cut線做例子，我學牌出車嘅時候cut線都會做足所有動作，務求安全

所以對自己有信心嘅，不妨用1-2個月時間去操下車睇下自己可以控制到咩程度，可以完美控制到架車嘅話我認為唔太需要上堂，慳番啲錢真係好唔放心嘅可能報少少堂，等自己安心啲（俾個tips大家，第一樣我認為最先要學識既就係斜路起步，請不停練習，直到做10次有9次都唔會死火嘅話先至好出街）

用咗一兩個月時間操部車都控制唔到嘅話，真心建議唔好揸電單車因為你好大機會冇乜天份

完

利申：學牌出125cc車仔, 未上過堂只睇YouTube片(鐵騎館小妹有話兒d片好有用，自行參考）,強制同路試1take pass

政府做野 開得黎都考撚完 p都甩埋

係想報就會自動自覺去報，我同fd子決定學之後2日就上咗去報，然後先上嚟連登吹水，吹吓吹吓都拎到P牌了

報街係咪可以攞自己車去考？

岩岩報左強制，想問係咪要買定頭盔

同埋有冇規定要咩規格個D?

唔想用公家野就自己買啦, 普通平平地嘅開面就ok

正常電單車用品鋪賣嘅基本上一定符合法例規定嘅規格
係香港賣不合規格嘅頭盔係犯法

係咪姐係呢款

係啊, 呢款係開面

thanks ,見到好多類型， 唔係好識分

基本上最大路係兩種, 開面(Open face)同全罩式(Full face)
前者輕啲, 無咁熱, 視野大啲, 但就無咁安全(無包下巴)
後者就相反

dot 規格

今日報沙駕強制 2月尾先有得考

而家新觀上強制既同學好慘，間課室唔知係維修定係做乜封鬼左，聽理論都要曬住聽，好彩我係上個月上重有冷氣涼

BTW 七月考老強如果PASS左打算申請信用卡做分期出架CB190R練車，不過睇人地啲貨期好似考完第一次路試架車都未到手

睇返出新車係等好耐，有時見到學牌出架二手，考完先買部新車。

建議都係用駕校車練

咁有冇得練老強？

好似維修

有冇得要佢拎叔張野 前幾日比撚左佢整

拎返

以前有師兄講過會係街大大聲屌人老母
利 冇跟佢學過

想問新觀駕街外人可唔可以走入去睇考強制

其實冇人會理你咁滯，靜靜雞企埋一邊就得，最多咪走

我都係10月28 考路試 又要hea 到9月先上路試堂

眼看手勿錄

1月中去報MEG 新官駕
今個月29號開始上強制堂

逢星期幾考試？

端午節係咪全日都無學禁？

學禁既地方都係仍然係學禁,只係學禁既時間唔同
星期一至星期五——上午六時至上午七時三十分
上午九時三十分至下午四時三十分

星期六——上午六時至上午七時三十分
上午九時三十分至深夜十一時三十分

星期日及公眾假期——上午六時至深夜十一時三十分

練車練過 好幾次 塞車開停就一定
仲有好多 遇到死車停 要過線 有人 行出馬路停 嘅情況

樂活線勁塞車
轉出去連道 係要比平時多幾倍耐性
之後禮頓道 都多死車 會有 車左穿右插 老闆車接客 的士 上落客
入到黃泥涌道 樂活道 就正常啲
最後樂活道轉右個位要小心 會有車係老遠 逆線超過學牌 然後停入黃格等轉右入 禮頓道

東院線就超多人橫過馬路 同埋塞禮頓道
要多望兩邊 行人容易係你盲點斜出過馬路

利申：下個月考
強烈建議 book 返考期時間自練
如果無揸開車 好容易做錯決定

我都係下個月中考
之前試過樂活線揸咗廿幾分鐘
Btw 唔該晒巴打

終於搞掂哂筆試同排老強 排到2月尾

如果想係沙田考強制 同路試
係咪直接去駕院報強制？

定係自己報筆試先 睇佢強制抽唔抽到沙田先？
無先再去學校報？

強制課程就無得慳錢既 之後自學定跟師傅就後話啦
反而想知 上面兩種方法係咪差唔多速度？唔想拖太耐啫
運輸署慢就除外

咁耐
排8個月

除左開車 停車 仲有咩情怳需要擰頭

沙駕個時報完先醒起上黎睇post有早知就一早報新觀了

原本想報新觀駕，見佢有緊急維修就報左沙駕

Cut線

比你參考下 我1月尾個時就直接落沙駕報筆試+強制 筆試排3月頭 但比武肺搞到今日先有得考返筆試 強制排到下年2月尾

轉線

恆久忍耐巴打排到幾時

上星期報，一月上堂，一月尾考

而家變左新觀駕佢個場仲係唔係考試場?
響佢度報強制個期會快d支歌仔唱

共勉之加油

有冇棍波人斜8可以練到單手都打到八字

咩叫「佢個場仲係唔係考試場」?

新觀暫時係4間學院黎計應該都係排期最快

Thanks 師兄 另外想問準備轉彎嗰陣 係咪轉彎前望
下轉既方向既鏡就得 唔駛擰頭？
同埋 轉緊嗰陣係咪唔好再望鏡 剩係望返條路就得？

Thanks 師兄 另外想問準備轉彎嗰陣 係咪轉彎前望下轉既方向既鏡就得 唔駛擰頭？

同埋 轉緊嗰陣係咪唔好再望鏡 剩係望返條路就得？

都預咗要下年先得
啫係下年頭先開始上堂？宜家俾咗幾錢？唔計果一千頭既筆試強制試錢

thx
用返佢自己個場考強制?

強制一定係學院場內考架啦

想問各位上網報左沙駕
通常要等幾耐先會打電話叫我搞埋啲手續？

筆試連強制一次過比 31xx左右 強制一定下年先有啦如果沙駕筆試就唔知排到幾時

上個月頭報新觀
今日打電話book上強制, 要11月先有得上
上完仲要等個半月先有得考仲未知路試點
真係要考成年, 又話新觀快既

希望到時可以 1 take pass

算快左架啦, 沙駕個啲排到出年年頭

考左筆試報都係個個價，唔會因為有車牌就平d

我上星期尾報，淨係報強制，都排到11月中先上堂

我今日考完嘅經驗就係無論任何時間望到幾多就望幾多，一面轉灣一面望。俾個考官見到你有留意路面情況。你當有啲盲炳可能會隨時閘埋嚟咁

沙駕排到2月尾鴨駕元駕都唔方快仲想點

唯有淨心等候

師兄考邊頭？

其實有指標：撇除筆試，由報名去強制堂，平均等3至6個月，再等1至2個月先考強制。

強制去路試？唔諗了，半年後排成點無人知。有時間就考住46牌邊考邊等

想問大家
有d路試課程有保養維修課/機械常識課
大家覺得呢d堂有無用?

請問路試+學牌申請洗唔洗寄埋黃紙俾佢哋？

平時補鐘我已經特登拎最底嗰啲，但都feel到有少少濕......戴一陣仲會有啲痕添

依度好似全部都棍波 有冇自動波垃圾仔圍下爐

你地個個都有期既
我報完 佢過兩個月後先通知我幾時強制

幾十蚊野買私伙野啦

有，我就係自動波垃圾仔天光道1 take pass

垃圾仔學左堂棍波仆到損手爛腳 即堂阿sir叫我轉自動波
轉完再問翻我表現咁好做乜唔學棍
師兄有冇後悔冇學到棍波

絕對冇，報之前已經知自己想揸forza 300，pass第二日已經狗衝左去訂

之前大雨浸咗😹

呢排報名係咪要等好耐先會有職員打電話叫搞埋啲手續
比左錢好驚佢唔打電話比我

我上年10月正常時候報都要等2個月，前後3個幾月先有得考，慢慢等吓啦，催都冇用

即係你等左2個月先上MEG分店搞手續？

係呀，約好哂強制堂時間同考期就親身上去簽名

大家都有哂目標先考真好仲係柒下柒下做緊功課
不過vespa嗰啲都幾姣屎躉篤有啲性趣

但係我連筆試啲理論堂都未上wo
我係直接上網報架

都係等電話啦

好 唔該哂你

第一堂轉波都轉唔掂 果斷放棄
家下自動波好似玩單車咁

學打8字先係戲肉，到時慢慢享受吓

46？冇啊

又要重投大地嘅懷抱？

斜路跌下車，撞下欄，基本料啦

一人人唔同，未必會跌嘅

開頭逼住要慢又平衡唔到就驚 所以基本都未得就好難再去學轉波
試過轉一次 去左空波

又唔係未仆過 唔怕至少依家抬得翻起架車先

嗰陣追po見棍波八字易啲就狗衝左 希望遲下唔會後悔啦

跌吓跌吓就會識，我考路試之前2星期仲跌到損手爛腳

好似學溜冰咁

天光

沙田駕院5點半個時間多唔多人排斜路？諗緊聽晚收工去練定係端午節去練

星期五考9點半，練7點半嗰節好定8點半嗰節好？

筆試都排到十月 考到2022

基本上都係差8字

7半啦，你考9半，9點2，3就好報到，8半唔夠時間練。

報到前做下拉筋，仲可以瀨皮地試下考試車

我棍波pass強制即轉自動波 so far仲未後悔

Pass左強制 拎學牌排路試都咁耐

呢期排街快過駕院

錯了我由報名到強制等咗成8個月
仲要係撇除筆試

即係有幾耐

9點半 係早定晚？

夜晚9點半邊會有考試

可以架？

點解唔得

啲考官真係好撚難捉摸
啱啱見到個師兄考緊牌
前面有死車對面有對頭車
中間個位應該得2米闊
個師兄停低咗等
但係個考官即刻砵佢叫佢行
都唔知係咪趕住考完返去食飯

報左A1 既港島

0730-0900禁學時段
不過唔知影唔影響你駕院

我個陣考9點
操 6:00-7:30
天未光就出門口

朝早都係操八字算

講開又講，唔覺眼架cb125f 有死火燈制？

好多車都無架啦

應該都無咩人
順住考試程序操就最好

沙駕學強制果度有冇locker擺袋？

冇
放課堂

課室？

課室

課室有鎖架？ 好似咁危險既

所以依家你遲一日報唔係遲一日考咁簡單，睇啱就好快D狗衝去報

好在當日聽ching講，果斷去報... 宜家9揈揈咁等

學牌幾耐先出到？

係，慢慢等吓，等吓等吓就唔會記得，跟住佢又會打嚟

個人意見，當年新觀只會預3個星期比你上導師堂，練車，然後考牌，如果自己想鬆動啲，就叫佢早啲同你上導師堂。

因為無上導師堂就唔比你自己練車。

ching係報全餐？

我連筆試都零概念
話唔定筆試都肥

回帶西

今日新觀pass 左強制
但係仲未諗路試跟邊個或者出車
咁出學牌同拎考期係咪要自己上運輸署
如果我跟一間學車佢會同我搞埋？

在線等

兩樣都得
如果諗住考街，可以自己報晒考期，到考前兩三個月先搞學牌再搵師傅學車
又或者依家直接搵師傅/學院幫你代辦

新觀路試排期快半年

利申 李健學車

運輸署各牌照辦事處下周一起恢復即時申請服務

正 星期一去walk in先
多謝答過既師兄

巴打唔使驚，達者為先！

原來駕院考路試要早7個字報到

基本上邊度考都係咁建議

今日排元駕強制試 21年3月尾 希望到時候記得我有學車依件事

早2日有人話新觀駕11月都好耐架

想問下如果呢個位有部車突左個尾轆出黎，駛唔駛做成套爬頭動作？
怡成坊入面都好多車淨係突少少出黎

總之佢佔用左你嘅行車線, 無論係多定少, 都要做足過死車動作

a1 26好唔好?

下個月先考筆試，強制應該排到2046鳥

打去駕院問最清楚

想問下上強制堂使唔使帶護膝個的？
上次佢打黎講頭盔手套 沒講護膝個的
但睇留言又好似話要
學強制堂地點：新官駕

有提供

記得無硬性要戴，最緊要頭盔

練車要呀，考試唔駛
唔知以前舊觀係點，新觀同3間駕院練車一定要

要幾耐 我都排緊

未有期啊我

聽講要一個月到

痴撚線
有冇咁多人學

考元朗有咩位要特別注意

Wadiu

注重啲大貨車、拖頭完全唔會理你咁係讓線走出黎再踩埋你條線，留意啲單車手過佢要做轉線動作，留意工業區所有出入口隨時都有大車衝出黎 幾時考

下星期…… 工業村入面個讓路口點出先岩……
啲死車泊到睇唔到左邊啲車
出左一半停低 睇清楚先再出？

如果睇唔到既話要係讓線前停一停，做停車開車動作，再慢慢揸前睇有無車，有車就停無車就去

學神買乜頭盔好？

是但幾舊水買個開面得架啦

Zuse開面，3百幾蚊，學完都起碼要1年時間，到時買車再用好啲，我就係咁，可以參考吓

個幾月都未有期

試下打去吹鳩佢 咁撚耐

打咗去兩次都係hea 鳩我
早知自己拎去入箱

李健無野值得撐，車殘，排得慢，導師串

老強唔清楚 我係上年5月尾報車 8月考pass強制 本身6月頭考路試 落雨改期7月先考

但聽說依家新觀駕條快排好似慢翻同街校差唔多 要問下呢到既巴絲先清楚

我見要6XX喎，邊到有3XX?

岩岩係元朗操左兩個鐘，啲死車多到打燈打到手軟

佢有冇話幾時拎到
屌我都有d後悔上星期比左佢搞

同埋a1態度幾撚閪下

有好多款架，最平3XX係有嘅，好多電單車用品鋪都有，size齊唔齊就唔知了，可以google 完打去問吓先

駕院係咪無左鴨脷洲 想學

Thanks CHING

睇黎你要配返眼鏡

6月中過老強 10月尾考

過多幾年收埋塊地起樓都唔出奇

我新觀5月中報
6月頭book堂講大約一個至個半月考強制
7月中上堂
應該9月左右考
不過實際上第一堂先知確實時間

唔好再講啦 呀源mode

操到習以為常就pass架啦

頭太大用zuse 2XL都迫迫地
但學車頂住先
各位有沒好推薦
半面全面都得

我個頭都唔算細，帶2XL都ok ，睇嚟你個頭都真係好大吓

我諗住搵兩日平日練下，十點幾行工業邨條路應該好多變數

Zeus好難串咩？

柒咗zeus

屌睇完load左陣

次次都係賴疫情話運輪署排期慢
交文件果時話兩個星期有考期
而家直頭話唔知幾時有
上面啲巴打自己搞，兩個星期乜都有啦

太多學生考唔切拖九住咋？

你幾時遞表

打錯咁有沒頭盔好推薦

學車買最平又合規格既ZEUS頭盔已經好夠用,三百零蚊,你要睇下你團火keep唔keep到,因為依家由學車到考路試都要一年,仲要係1 take pass先一年喎,我身邊已經有朋友肥左強制已經放棄左,所以都要買個平平地夠用既,到pass左先買個靚既頭盔裝備出車

應該係之前啲期延遲晒，而家先陸續清緊人

等九個月先考強制真係癡L線

未到考路試個陣張路票已經過期

考強制都要啦

想學26, 當一技傍身移民
學棍定AT 好？

有46廢牌

我個陣11-6都已經好痴線

唔係想揸啡鈴個啲又想快啲拎牌就at算啦
我自知淨係想揸羊 所以考完強制都由棍轉返羊

因為只係想學多個技能，要飛都飛46

咁就at啦

想問，你地成日叫啡鈴，係咪個轆好大既26?

啡呤即係英文fairing，意指有包圍有殼嘅車

噢，原來咁解
咁 Fairing 係咪一定棍？

請教下元駕師兄,我岩岩BOOK左考線透視,係咪唔洗帶頭盔去?因為阿sir話到時係揸46車出去考試路線

報咗10月中沙駕路試，九月第一堂，係咪早一個月去返搞學牌都得？

太耐之前報，已經唔記得嗰陣要點

6月中報佢已經同我講預11月考了

帶 遊完車河有時間淨比你打八字

肥左未能入波入左3次n波，用左3次無影腳

部考試車好唔順手

唔該啡啡

7月都黎仲未有

點都棍波
自問唔覺得有咩分別

你係咪拿住brake轉波? 我發覺學院車有呢個奇怪問題 放brake轉波會順好多

唔係揀好車先考既咩？

其實不嬲都唔主張揸住迫力轉波，係收慢架車，然後轉波，同步做個轉數扯高左會chok

駕院無得點揀，除非有大問題如果唔係都嗰幾部考試車
想用番平時練開嗰部都唔得

咁撚閪
觀駕李賤個陣可以考之前book 定車
熱好身先再考

考之前得兩個字玩下部車咁解
部車未熱車好難打8字

之前我元駕上淨左時間都直接落堂

學車車慢可以咁做 但正常揸車會踩低一粒拖波 我架車就冇呢個問題

沙駕有30分鐘淨

同巴打一模一樣
可能到時一齊上堂

我諗到時都係睇下有冇車淨先比練,不過下星期又話會落雨,到時睇天氣,如果落雨就唔帶喇

慘
駕院d車架架唔同，好L陰

九月考強制 八月上堂
係咪應該買定頭盔手套
頭盔要買嘅話大家推薦full face定open face

26牌有用咩
係都大巴

學車我覺得開面好足夠，不過一定有人話唔夠安全
所以最終都係睇你自己，安全vs方便/無咁熱，自己揀

我早幾日考沙駕架考試車一俾細油就死火，要即刻換第二架
好彩最後pass

想多個技能梗係考棍啦
唔通公司比部棍你話唔識揸咩

[/member]

拉極力子時落brake
轉完波轉數應該會低左，即係仲順
類似踭趾不過冇比埋油

想問李健26有冇伏

新觀架唔知係咪電腦都壞埋，搵左條毒撚專做補鐘報到登記

以前啲師傅自己做，你早左半個鐘到個場冇人用會照俾你入去練，但係計你準時到，變相可以偷雞練多半個鐘九個字

而家條友真係會計住你幾點到，夠一個鐘就趕你走

咁揀個開面先

啲時間咁炆

我果時三月尾上強制堂 四月考
所以肥左

有死車轉唔切線係咪可以停低慢慢等？考8號3:30，啊蛇話天光道有國際學校2:30開始多車

終於收到確認電話
係咪去MEG拎本書仔,比錢排期考筆試就完

因為我八月先得閒
大家之前學係點？同埋上完堂攞幾多時間去操強制

我自己資質差 3月上完 6月考 補左4堂先-6 pass

我八月完全冇嘢做等九月開學
應該可以intensive啲咁操

因為如果0底去學 強制完左其實都唔知自己做緊咩
你要預返呢啲情況

好

open face
比個好印象考官

唔知真唔真，反正我照買open face
1 take pass 晒

反正考到牌都會換
唔洗買咁貴

Full face
比個好印象考官

唔知真唔真，反正我照買full face
1 take pass 晒

俾我係你就會早個零鐘去兜吓考試路線先，冇46就撘轉的士去現場視察下

咩型咩牌子咩款都係一樣
唔通你落腳唔肥你咩

Full face 1 take pass

試過有部極力子鬆左0.1mm就死火

我今日補鐘果部極力子鬆到最尾0.1mm先到摩擦點

成班老屎忽吊個考生

我個時考46都係等到行人路冇人,再行前少少行人路停一停,望左右都冇車先再開車,正常呢個校巴唔太大,行左上行人路應該都望到後面有冇車上黎嫁
利申:十幾年前考46

呢架已經細, 我考時一排coaster

呢個位我都差啲出事，好彩我死都扯架車去左手邊落左腳

未學車唔明, 點解擋住視線會失平衝既?

同你一樣
揸去打8字第一下停車已經入左空波
平時練開個部就輕鬆落到底

考試一定要用返平時架練習車

有冇出到街

下 咁快嘅 我跟新觀駕 個職員答我要4個禮拜先會寄到去

一個字「怯」，有時真係突然驚一驚搵頭brake會失平衡，所以一定要練習多啲，望遠啲，等自己有時間去去處理

有死車係呢個位擋住視線, 佢應該出到「請勿停車」個個位, 車頭出到同校巴右邊平排去睇有無車黎緊
我諗佢出試場停得唔夠出, 以為無車諗住去個時又出得慢, 跟住出緊嘅時候就有車黎, 要急煞失平衡

四眼好瘦果個？

Sor lor 我毒姐 唔洗唱我掛

自己搞啦 你趕出車既話
唔趕無咩所謂

有
打完8字出街入左兩次空波
第二次想做無影腳就失平衡落左右腳

我補鐘果時係導師自己計鐘

有死車同失平衡既關係係乜

而家仲可唔可以自己搞？
個職員已經收咗我張黃紙 佢話第一日上導師堂會畀返我
正常自己搞要有啲咩手續/文件？

你幾時路試? 想學牌出車?

我11月路試
係呀 想學牌出車

練習停車習慣性踩二下check係咪一波

應該可以直接自己去搞，反正下個星期運吉都開返walk in，同埋個時師傅幫我整都唔洗黃紙

你都係沙田？

問佢拎翻黃紙 我朋友book到上去親身搞
我就擺箱 有黃紙 支票 身分證copy 地址證明 填form就得
我係信封面寫排期同整學牌

元

我想問你入完箱之後張黃紙有冇得拎返？

所有野連張牌寄翻掛號比你

謝謝

唔使入箱啦, 下個禮拜都resume囉, 直接walk in做啦

頭先去報名個陣撞到公司D同事

成日太貼死物 點改善

有死車，同失平衡完全冇關係喎

btw呢部車，基本上日日都停呢個位

如果佢係長停既話應該點望右邊再出定佢停一陣就走如果後者 我應該係行人路個位等到佢走再望左右出？

成架車出埋馬路停低，再等機會轉右

謝酒巴

黃色係部停定左嘅校巴（死車）

你應該車頭停到去綠色線（唔好過），望清楚左右都無車，安全情況下右轉去對面線

所以佢落腳，只係佢自己練唔夠。無事前做功課，所以無得咁懶⋯ 當然運気都重要既。

收到巴打

去自咖個YouTube, 佢有示範點樣出試場

天光道 1take pass

恭喜，出咩車？

其實燈位轉彎係要望哂兩邊定望轉個一邊？

望多下係咪咁難呢？望親都要兩邊㗎

咁人地可能係想知埋背後意思啫
要望埋另一邊確保人地冇沖燈

電單車本身窄，唔似私家車咁可以封住左邊位唔比人入，無論點，望多下對自己只有著數，無蝕底

考試都係望哂兩邊好,比考牌官覺得你會好小心會留意周圍環境

thx巴打

有冇人跟過自咖遊學？
師父好唔好

我覺得ok
不過師傅都係夾唔夾到你緊要d

唔該巴打
其實年頭報咗，8月考強制，依家開始睇返啲考試嘢啫

終於搵到打八字既感覺喇

跟過 我覺得唔錯

上左一堂，目前都覺得ok

A1 仲未搵我

Btw force台灣全新賣2萬5hkd 香港33800 應唔應該係台灣買完運返黎揸

想問下師兄們慢車平衡嘅心得技巧 另外 如何改善轉左彎定唔到油

據我所知水貨車黎香港都要打稅同驗車

計返稅咪一樣, 甚至仲貴

無得練，上次我仲特登買咗條長褲，以為有得練
叫阿蛇兜多一兩轉路線，問多啲野/吹下水好過，記熟啲路線嘅細節好有用

請問衣家強制市排到幾多號?

到到唔同架喎，睇你報邊間，或者你直接去問下啦

我尋日練車見到阿sir經過多口問多次使唔使帶,佢都話唔使帶

個時沙駕有得練

我仲以為係揸番26

駕院個 考線透視堂係咪唔上都得？
如果只係兜路線唔想上 都記得路

咁上埋

比左錢點解唔上呢 我當你揸開46好熟路 都可能有野學到呢

係囉 上埋佢

其實幾好 但好似有啲耐

上完第一堂 成日死火
未跌過車

你學緊a1?

扭大啲油 㗎車郁都唔好放手

正常的，之後幾堂就會好爽，最鐘意學26唔使有條撚樣係側跟點3點4

啱啱上完路試導師堂，導師話我有個壞習慣，就係成日靠瞓灣嚟轉灣，佢話要靠推軚去轉。想問吓點解瞓灣係唔好？同埋有無咩解決方法？

第一日緊係未跌啦

我同你調返轉，頭一兩堂拗底唔敢瞓．之後瞓過領會過就瞓多咗

如果瞓得太低嘅話，萬一地下冼嘅話就會派。第日拎咗牌出街揸，濕地情況揸都要儘量棟直架車轉彎避免派車

同埋佢話埋如果靠瞓灣嚟轉灣，係好難打8字
佢話要盡量靠推軚轉灣

請問師兄係咪學牌出車？
考試時揸自己車去考有無咩文件要帶？（例如：牌簿、學保）
我出左架車8月份考🙏🙏

2020新年報
2020年8月上堂
2020年11月老強

牌簿唔使帶，學保要註明考試用

瞓彎真係幾危險,我盡量提自己轉彎時個身挨另一邊,即係轉左彎,入彎前收慢,個身挨右邊,盡量唔好比架車打側得太多

學車已經會教推軚？

強制第二堂應該會教少少斜路開車同轉彎落斜
希望你keep到

第一堂導師堂已經有教

嗰陣常樂街打到驚 又要睇有無車 又唔夠光

新年報觀駕強制
五月上堂六月考
早兩日pass 左
見呢度師兄講代辦好慢
自己又心急想快有牌
今日去左運輸署排左路試11月中

諗住報貴記
貪佢可以成日練

我係元駕有私家八字,早幾日第一次自己練習初頭都有落腳同跌車,都係第二個頭開始搵到個感覺之後連續打都冇問題,仲越打越細個,一定要放膽去轉彎,夾實油缸,用埋視線運用慢慢黎就冇死

佢意思係推順軚，唔係推反軚

喺學校快極有限，未推到反軚

咁快就學識 真係有天份
我打咗五 六堂先叫做好啲
不過最後都係敬德街打先係真正學識咗

我同上面師兄一樣 打八字好多時壓灣仲自然過外傾 希望第時出車唔好揸壞手勢啦

唔係呀,強制三堂我基本上都仲要識控制部車,死火跌車比阿sir鬧:你咁樣點考強制試呀?你再落腳我就斬左你隻腳
上哂三堂之後個星期考強制,即刻book分兩日練三節,開始摸熟同放膽去揸,
考個日排最後一個,緊張到手震腳震,第三個圈第一次衝唔著燈轉左彎差d衝雪糕筒,好彩都拉直到部車,第二次先衝得著燈
所以我應該係將勤補拙

我覺得嗰陣考強制 心理壓力同要初初熟㗎車 嘅時候，係比起準備路試難好多好多 我同你一樣喺沙駕比呀sir話到灰 油筒又扭唔好chok
諗反起嗰陣時唔知點捱過
所以要同咁多位上緊ABC 堂嘅同學仔： 加油

咁正，舊年6月份已經要排到2月

天光道

17號 去左入箱，到而家都無電話到！
隔左一個星期就話運輸署準備開返櫃台約考期

我都諗住到時報貴記佢寫考期前4個月…可以練車

其實考試俾唔俾/要唔要 拖波？
如如港島啲落斜位 本身3波40咪
應該3轉2轉1咁停
定係3,,1停

問過新觀啲cfu, 佢話電單車個設計就係一波一波咁落，因為我次次3->1會卡住

考試一定係逐個波轉

唔該哂

老豆無端端同我講叫我電單車報自動波就好

Why?

本身我24 號pass
怕多人尋日第一日開去運輸署話無我紀錄
今日去先得 真係要三個工作天

原來貴記要四個月
仲諗住早啲報係咁練

任砌都係2個月前先比學

見佢個網寫…4個月
巴打都報貴記？

我未報名

係囉 四定二
想知

7月頭考強制
想問下如果剩係報左新觀強制試
如果PASS咗 係咪要自己去運輸署排期同拎學牌?

係喎，睇錯，應該係4個月

係，揸住學牌搵師傅都得

派黃紙時導師會畀你跟既學院電話
我跟淨報老強 所以考完都要自己上新觀報路

唉dklm
肥左強制
衰自己緊張
排到出年3月先重考

衰落腳?考前有冇補鐘?
要排九個月即係同重新報名一樣

on99咁轉完右圈停車唔記得落一波
個腦空白左

有冇人知快期常唔常有

唔好相認ok?

想問下跟新觀報路 考前一個月先上第一堂導師堂 係咪正常

我都係咁，28/4上第一堂，27/5就考試，在於新觀駕可能叫正常，但其實都好趕，但我自己覺得OK，一個月密集啲去練，好過攤開兩三個月

點解可以唔記得打燈
練得好少?

最平咪搵個最少堂嘅plan報

窮L更加要專心啲俾心機學，我都係抱往呢個心態，肥一次又嘥錢又嘥時間，要迫自己學好佢，加油呀巴打

沙駕7月中老強 諗住考前一晚收工去練番一粒鐘搵手感
有fd練都唔練就pass好似哂錢咁

fail左就半年

唔會哂錢,練多d到你pass左之後都有幫助,反而唔練肥左咪仲哂錢哂時間
學電單車好睇個人,有人第一堂就可以揸到識飛,亦有人練到臨考都成日死火落腳,最緊要唔好同人比,覺得唔得就去練

2019 11月報 2020 7月先老強
肥左2021 先重考老強
隨時3年先有牌

元駕今日無考試？
D考試車好似收埋哂

感謝

成日唔記得考試D程序 (落1波停車, 最後2波停車 etc.....)
諗住練番1-2個鐘 做番少少心理準備穩陣D 都係幾百蚊
重考真係好撚傷自信

老強？ 練車時啲導師無提你打燈咩？

我都諗緊book唔book定星期日練車,睇天文台app話呢幾日都落雨

練2個鐘 可以既考前再練1個鐘
練到緊張都唔影響表現
我考個場6個肥左2個

個fd講到老強唔會肥(雖然佢筆試都係咁講)
老強課程學左好似冇學咁好撚虛

唔記得即係未熟,我都建議補鐘練,練到變左慣常動作就唔使驚唔記得/做漏
幾百蚊換你合格,點計都有著數

上運輸署個網睇強制試大約得6-7成左右考生合格到
可能你個fd唔想比壓力你先咁講
老強真係教基本野,空虛係正常,開車,停車,上落波,轉彎同急停,到你pass左之後練車就知呢d基本功好有用

強制淨兜三個圈 但係張黃紙都可以剔到花晒
係考牌官唔肥啲考生啫
畀錢操啦

新觀駕book左車幾多日內改期唔洗收費

星期日未練過唔清楚情況
總係覺得又無車又多人練
路線同8字都無得點練
我練通常揀平日1930練

重考強制九個月

沙駕路試又落雨改期...都未考過路試就要續學牌了...灰

想問落雨係咪都要去考場報到先？定係唔洗特登去考場？

問牙蛇覺得咩時間比較少人都係話1-4夜晚最少
六日就唔洗諗勁多人
典型人棄我取先有得練

要去考場

睇考官心情
我考果時第一個圈入格仔踩跌左落N波
右腳落地轉返1波 心諗仆街喇要等半年
唔9理3721繼續做 衝燈要第二個圈先着燈
最尾佢都比我合格
張黃紙9個剔
而等其他人考緊果時
自己完全好似矢吹丈張圖咁L樣

咁呢D到考果陣要失手都無計既
我唔補鐘去考覺得應該六成pass左右
補完應該都係八成pass
開始慣左學院車成撚日卡左係N波 要放極力子再拉番先轉到

如果大雨到爆都要去？特登去真係又哂多日假

除咗黑雨/8號 話考試暫停
如果唔係其他情況都要報到咗先

呢D睇你搏唔搏
一陣停雨考官又覺得OK既話當你缺席就........
而家咁多人考真係哂一日隨時慳半年

到時睇埋臨考前幾日天氣先決定請半日定一日假嘛

邊間啊？新觀5月20肥7月頭已經有得重考喇喎

點解新觀駕咁撚快

可以唔洗去 但要打電話去考場到問佢係咪取消

問過阿sir話8號風球唔使黎，其他既都盡量黎左報到先，如果當時環境許可，考牌官話照考但你未到就當你缺席肥要比多次錢同排期考

3次都唔記得打燈？咁都幾嚴重吓

我改過五次

我個陣keep住落雨 臨考前半個鐘我打去考場問今日係咪取消考試 佢話取消左嫁啦 會盡快安排快期比你

想知香港26要考咩

月中終於上第一堂老強

係咪買自己頭盔手套好D?

梗係，上手用過仲濕架

但啱啱學係咪唔洗full face都得

我就用最平嘅open face學，pass哂先用好野

左右望考條頸夠唔夠力(好似係)

而家報名到考試大概要幾耐時間？
半年？

年半

筆試？強制試？路試？
總之預1 take pass最快一年左右

由零去到拎到個P

想問咁多位師兄正路會預幾時上埋路面練習同埋透視呢2堂？

利申 而加排到12月尾路試

見到師兄話強制肥重考要半年嚇咗一跳
我已經Feel到2022年都未考到牌

所以真係唔好肥強制

我覺得連筆試都會肥